# Рабочее окружение Web разработки #

Рабочее окружение для Web разработки, сделанное на Docker контейнерах.

## Структура папок ##
Папка project - папка рабочего проекта. В этой папке находятся подпапки.
```shell
 - 'build' - папка с описанием сборки образов.
 - 'config' - папка с конфигурационными файлами
 - 'data' - папка с данными, такие как базы данных, логи и прочее.
 - 'public' - папка с файлами проекта. Например файлы php или html
```
В корне каждого проекта есть файлы
```shell
 - 'Dockerfile' - файл для описания сборки образа
 - 'docker-compuse.yml' - файл запуска контейнеров в среде разработки и тестирования
```
Сама папка test1.local, project_2 и.т.д. лучше называть доменным именем проекта. Так будет
нагляднее видно, в какой папке находится нужный проект. 

## Запуск проектов ##

### Запуск dev среды ###
Для запуска среды разработки и тестирования среды
docker-compose up --build -d


### Установка и запуск Selenoid  ###

Установка Selenoid.

В корне окружения working_environments лежит Configuration manager Selenoid. Но для его работы файл
cm надо сделать запускаемым (chmod +x cm). Теперь что бы запустить установку Selenoid нужно выполнить команду 
sudo ./cm selenoid start --vnc --tmpfs 256 --force , где 256Мб выделяется в ОЗУ что бы туда ложились
временные папки от браузеров. Что ускоряет тесты. После установки Selenoid автоматически запустится.

Запуск Selenoid

Теперь что бы повторно запустить Selenoid достаточно посомтреть какой id у контейнера Selenoid и запустить
этот контейнер, к примеру: sudo docker start d4ad416ab3ae


### Установка и запуск Selenoid-UI  ###

Установка Selenoid-UI.

Что бы запустить Selenoid-UI надо выполнить команду
sudo ./cm selenoid-ui start . После установки Selenoid-UI автоматически запустится.

Запуск Selenoid-UI

Что бы запустить установленный контейнер повторно, нужно запустить команду
sudo docker start d4ad416ab3ae , где d4ad416ab3ae id контейнера selenoid-ui.
